『薪火post』BNO 續期資訊(97) 唔睇頭post會俾人屌老母

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

APPROVE 到四月頭

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點:
1) 2021年1月可以申請
2) 可以在英國境內申請
3) 簽證期: 30個月簽証, 之後再續30個月, 或一次性5年期簽證
4) 可以工作或讀書, 但不可以申請Public Fund
5) 居住滿5年後, 可以申請PR, 12個月後可以申請ILR

申請條件:
1) 要有BNO資格 (己過期或遺失都可以)
2) 居住在香港
3) 有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4) 承諾會學習英文
5) 要有肺結核健康證明
6) 支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

上個post用咗5日23小時42分37秒

已經慢咗

睇DOC
睇頂置

lm

新一個post唔好再嘈啲戇鳩野

呢個gif要改啦

有冇人6月巳經寄左文件 到今日都未update status?

利申 6月中DHL 話文件巳簽收 但到今日都未update status

已經好慢

我6月22送到、但今日都仲係未update status....

巴打係咪都係寄去INT-E? 我有朋友同一時間寄去INT-E-FTA 好似有進展

6月18簽收未update

Same here

好似快左？

東方巴開post梗係留名支持啦

想問下你哋係INT-E 定 INT-E-FTA?

咁你有冇問返你老母?

有咩分別

6月10簽收
7月29先update status

無呀，咪等佢繼續以為呃得到我囉
依家對住佢都係戴面具
同紅屍無嘢好講

集氣盡快出黑洞留明

我之前整bno renewal 唔洗交副簽/父母結婚証明果啲文件 係寄去INT-E

我個朋友要交上面依啲就寄去INT-E-FTA，佢話status 有update 到

所以想睇下仲未update 嘅係咪都係INT-E 嘅同路人

FTA= first time application?
E=extend?

但係你諗住幾時過去？因為拎左唔去出年bno會俾上面block
同埋剛剛出左依單news 開始禁轉錢去英國。。

呢個係一個有趣嘅估計，但永無答案

617 繼續圍爐

我幫緊兩個屋企人renew 兩個都有舊bno 兩個都改過名 兩個都要副簽

一個要求出世紙+父母資料 INT-E-FTA
另一個唔洗交上面兩樣野就 INT-E

請問大家收到bno 後，大概幾耐收到原本文件？

我收到BNO 後超過10日都未收到原本寄過去hmpo的文件 ，好擔心

（已經睇左Q&A，只係想知有無巴打同我情況一樣）
感謝

繼續等SMS 超過1 months 打電話/email 去hmpo

多謝妳應得咁快 好擔心整唔見父母d文件

有可能也有可能佢哋keep 住左

終知一定有第2次DHL documents 番來

容許我再次多謝妳
好人一生平安攞BC

如果今個星期都冇收dhl SMS 最好打去問

希巴資料
如果在收到新護照後一星期，你發現你的協助申請文件正本不齊全或未收到申請文件，請聯絡HMPO。你提交的文件副本可能會被HMPO保留。
查詢網址 ( Webchat )：

E-FORM

有無差唔多時間仲未收到

希望有得直接變BC
利申97之後出世，淨係得廁所版，但係老豆老母都有bno

難啦 現在連錢都未必領到去uk
最新News

你想博有bc叫你老豆老母立即買機票飛去英國

有bno係香港個班真係會有危機走唔到

你收唔收到舊passport ?

其實呢個只無匯票 電匯都仲可以過到錢

近期情況，部分人似乎做唔到一星期內收第二份件。估計因唔夠人做嘢，可能等兩星期甚至更耐，如果成個月都收唔到，先去問啦。

thanks 所巴解答

藍色真係靚好多

點解分開兩份DHL
一封申請文件係HMPO SEND
一封新BNO係HOME OFFICE SEND

剛收到新bno喳，另一份等下先

東方巴 #2 無咗呢句：

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

難，兩個都要留低睇住盤生意我仲讀緊書

生意有錢

同埋睇佢地都無乜去意
算啦都係等grad 再技術移民算

準備好似1950年解放後上海充公資產後打靶未？ 想齊齊入集中營呀？ 宜家唔走等死

有冇人比較過BNO藍同廁板藍邊個深色d

追究肺炎責任，賠償死傷者損失，幫手用中性路線宣揚出去，要人

無論藍色定係紅色
個金箔都係會甩色

肯定British passport ！英國當地好多人都話明明係黑色

左邊真係好撚樣衰

而家郵局寄speed post 會唔會耐左好多?
因為郵局而家唔係日日開

諗緊寄speed post 定 DHL 好

用speed post

明白 謝大大

我係寄正本文件，仲未收到

想問下 a dower係唔係黑洞黎

UPS/FedEx 識開戶都平過speed post！上門收，幾日就到，你唔係唔知speed post都有慢件嘛！郵局寄只冇空郵掛號叫性價比高，但依家未開返，而且一樣有慢性！e-express 係平，但其實等同空郵，無簽收！睇置頂搵熱線格價，有巴絲可以ups$17x！FedEx 門市價$235起平郵局$10。DHL 最緊要唔好嫌貴就得喇！

總之風險自決啦。

Work life balance

LIFE 多過WORK 算唔算 BALANCE

617 R Moran 仲黑洞緊

證明佢好健康
長做長有

FedEx真係停飛香港都應該可以經廣州hub
物流時間多加一日到

經廣州hub不如寄第二間算

Same! 18號岩岩出黑洞

想問下點解英國護照嘅資料頁會有法國國旗嘅？

背景圖畫有支飄緊嘅法國旗

岩岩quote dhl要600幾蚊

舊款紅色護照黎

邊本

19/7做online application 聽日先寄到份野出去

原來係英國旗黎，自膠
頭先我剩係望到呢一忽

我都係

咁貴，乜你份件好重？加咗保險？

岩岩直接打上hotline叫佢黎屋企收件 +埋個保險 49x

RYAN MORAN July 13簽收
唔夠一個月出咗黑洞好感動

我係94年香港出世，亦肯定老豆老母係無幫我申請過bno
但依3個point我都fullfill哂
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'
咁我係咪都仍然有機會有bno資格？
岩岩send左email去SAR，依加係咪只可以等佢confirm左我先可以再申請返？

應該有bno

咁如果我依家去報lost既話都可以拎得返？定都係等埋佢覆先再搞

其實可以喺等SAR呢段時間report埋lost都得

呢層唔太知,可能申請定先都得,最多同佢講初初以為冇所以sar,後尾諗諗下都係有

只要你確實當年有申請過bno
而家都可以apply到

點解你咁肯定？

但我就係肯定老母無幫我申請不過都試下先 唔該哂！

我97之後去第一次屋企旅行先幫我搞護照，
但兩老又無諗過bno同特衰既分別，以為都無咩所謂，所以就幫我整左特衰無搞bno

就算你自己冇獨立一本
你個名曾經included入去父母是但一本bno入面都會fulfill曬所有條件

anyway等sar result

included child我幾個月前都check過
但我老母本身就無bno，我老豆本bno就無寫included，同埋佢申請既時候我都未出世，再者佢已經過埋生。所以都一早打定輸數無望，咁岩今日執野見到張出世紙寫住established就search下又比我搵到依個post

明明24號簽收左，點解岩岩 31/7 又send多之email叫我send document?
但latest update都係去到 16/7
Application history pages
Use paper form to confirm identity 10:54am on 16 July 2020
佢會唔會收唔到我既文件？

身份證首次簽發日期為(06-97)或之前

睇頂置

未入電腦

有錯？我都係copy 頂樓個doc

問
身份證首次簽發日期為(06-97)或之前

我？ 係呀

等SAR
SAR都可能要三個月以上時間。

好 希望有

想問個問題 如果我老母果本BNO 係跟埋左我老豆個姓既話
Chan Lee XXX XXX
咁我再apply 應該要繼續 apply Chan Lee XXX XXX 定 淨係 apply Lee xxx xxx. 佢果本特衰係 Lee XXX XXX

有無人試過無副簽
寫信解釋係過到關？

你本舊 BNO 有冇 lost 先

名要跟身份證

唔該曬

好ball

Same

終於到我

Anyone how many days to wait for the original documents, after the new BNO was received?

你有冇朋友識阿伯母？

係，所以攪左好耐

點解要加保險？你主動加定佢講有保險加？

佢話寄文件 加個保險 in case有損壞既會保埋

心諗60蚊就算啦 咪加埋

嚴咗，有人寫信都無用，盡力搵副署人啦！

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

續BNO 唔使副簽架

絲打 我早你一段時間收到passport但未收返舊申請文件， 開始有d 焦急， 如果收到大家互相update下

另外多謝解答過我的絲打巴打

DHL 真係識做生意，明明佢最貴，最信得過，仲要保險？DHL都驚寄失？保啲乜？除咗本舊bno，全部文件唔重要，隨時可以補，舊bno就算唔見都仲可以報失！基本上續證寄DHL加保呢一樣真係多鬼餘嘅！

所以俾得起係唔同，呢幾十蚊保費，舊年夠我一封兩個申請，寄空郵掛號有突！

呢啲豐儉由人，最緊要你覺得值。

點解你地禁快 我6月14申請 15號寄 到依家重未update status

定期續梗係唔使啦，但太耐無續就一定要，呢項係保安理由，保障返各申請人。

唔使驚亦唔使急，正常兩星期內，近期似乎人手唔夠，可能多於兩星期，相差唔多一個月咪去問囉，依家俾時間佢哋做嘢先啦。

用佢嘅envelope咪唔洗咁貴

邊洗咁貴 我寄三份先600幾蚊

copy縮印a4咪得

開account $217

上官網
係

Frustrated

所以其實盡量唔摺，摺咗其實亦唔會彈，無咁好啫。

有無巴打試過用佢呢寄文件去英國？

如果DHL寄失咗你啲文件，你買咗保險佢係咪會陪得返啲文件俾你啊？佢點陪啲文件俾你？定係賠返錢俾你？如果係賠錢賠幾多錢呀？冇咗啲文件賠錢有乜用？

我6月中

冇試過，聽都未聽過

我早過你都仲未到收到
不過我追左post，我諗應該差唔多到我收到

我見隔離post有寫，下次可唔可以幫手足放頭幾個comment

----------------------
𝟲. LHK Express
$30起 | 寄外地 | 送貨上門 | 可寄信

佢地可能係唯一可以寄外地嘅黃色速遞！可寄送國家包括英、美、法、德、歐盟、加拿大及澳洲，一般郵局/其他速遞唔收嘅件（e.g.化妝品類液體、電子產品）佢地都可以寄到。而且於新蒲崗設有office，本地件承諾一日左右就會送到，本地收費同紅底順豐大致相同，如果係公司件價錢最平只係$30咋
LHK負責人係一名被控暴動罪的手足，或者會面臨10年嘅刑期但依然想為黃圈盡一分綿力。 如果你要寄BNO/口罩到外地，唔好考慮其他啦，搵佢地啦！
----------------------

咁我係咪應該仲要等多個月

其實有無人成功用左LOTR入境?

我諗你都係起碼要等多一個月度
有update既話我再放上黎

我都係10號being processed
佛系等

佢價錢真係幾抵，不過Royal Mail喺英國麻麻哋，時間上打返個節扣，心裡有預算，總好過到時又上嚟叫春。

下次寫埋注意，價錢都算一分錢一分貨
見到係暴動罪手足，幫佢宣傳下

成浸支味滲出黎...

有冇副簽用藍筆既成功例子

我琴日去 ups 門市幫屋企人寄，
三份一齊寄加埋唔洗三百，仲平過我當日用 speedpost

幾時簽收啊？

24/6 fedex簽收左
到而家hmpo 都未update status , 仲係叫我send doc 過去
我9月頭就到3個月，如果到時都未update status, 會唔會自動 cancel application?

我而家應該繼續等定係send email去問？

唔洗緊張,我3月尾apply前幾日先doc received佢都照幫我做
中間無SD過email通知佢地

22/6

影印多次咪得囉

寄左大半個月去 先發現

驚就黑白影印再寄

整把抽氣扇都好d啦 果5粒星一睇就feel到果種強國味

等到差唔多80日先，差唔多30萬人好似你咁，如果30萬人成日催，你話點做？

等pe發落

想問所有文件係咪用副本都得

唔得

Thanks

續領大家等咗幾耐到

13/7 DHL R Moran 簽收
1/8 成功衝左岀黑洞 application being processed

同埋想問吓住址證明係咪唔可以用Bank Statement

有無經過spaceship搵速遞寄既巴打?

有spaceship fedex

我7月6 簽收，而家仲未有update

我6月中寄兩日到左
琴日先收到email話嗰邊received

4日前即係上星期四
今日都未過兩個工作天
仲要而家英國嗰邊都係朝早56點未開工

同一日簽收 仲係黑洞玩緊

未，領事館非公民服務關閉
apply咗約時間見移民官，唔係等通知
visa係見移民官之後收你passport貼落去，可以去佢指定順豐站收或者郵寄，順豐站收係見移民官後兩日就有

有冇人本bno係hmpo已經寄出左
上dhl 睇返份件個status 係return
即係份件又彈返俾hmpo

未開
即時同你講結果然後收passport
隔1-3日會寄去順豐

【 黃 色 速 遞 】除咗順豐速遞，其實你仲有得揀！

見到有黃速遞可以寄bno文件 大家可以支持下

由於hmpo有遺失出世紙/結婚證書正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。另外正本寄返嚟會摺幾摺先入到信封，介意者慎重考慮清楚！如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

呢排好多呢啲case勁多人問

批核多咗，呢啲case自不然會多，應該會出洞一樣咁難捨難離

之前好似有人話份件收件人個名寫咗縮寫
可能有職員偷懶 成批都係咁

係
Calendar month 2個月或以上

想問巴打係幾時寄 我7月24號運輸公司話送到去 但bno office而家都未update

報失咗有reference number 係咪代表曾經有紀錄可以再申請？
有無case試過有 reference number 但最後申請唔到？

唔係，根本根據返英國國情，系統自動打成簡寫，正常佢由印護照到寄出，應該唔會有乜人為步驟，除咗搬運，而且印咗出嚟，無人得閒去檢查，由得佢寄咗先，反正DHL 會幫手篩檢，肯照派嚟仲好添，煩少樣！

就係有你本包含你名嘅護照，先可以cancelled ，咁你仲有咩好顧慮？明明中大獎都仲有懷疑？

睇黎紅皮應該接近用完啦, 呢排普遍都係藍皮

6月頭寄件，啱啱收到
但本舊BNO俾佢收咗無退返俾我

咩CASE

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

新證同舊證分開寄，可能未到?

咁Ching你幾號開始process,我係27號開始
想知道有冇人同我差唔多時間

7月6轉咗做application being process
耐心等候中

7月開始無紅

我遲你39分鍾

借個位

【奶共左報】彭博（Bloomberg）出左news 話中共幫香港起臨時醫院

17/6 r moran 終於出洞

我打錯左27號，其實係24號

我同個fd講點解本野會比人叫廁所板之後佢拎出黎睇
跟住同我講咁中間個五粒野咪即係屎囉

肯scan 我未

想要紅簿皮版bno

passport末有DHL方面tracking no. 反而啲文件今日已經寄到返嚟，除咗寄過去時的透明膠file，全部文件齊整返晒嚟。

呢個真心on9
雖然知佢地多bno要處理

19/6 R Moran 一齊出黑洞

當啲嘢多到一個點，無人再得閒去FIFO，我以前幾份工，私人機構，一樣係咁做！總之求其是但就手，有人追咪盡人事搵吓囉，但大海撈針，邊有咁容易，倒不如盡快做完手上嘅case好過啦，打電話嚟催咪答官腔囉。咁你話會唔會知到邊啲早嚟？咁大約都知嘅，但確實日子就唔會理。所以點解英國郵政即日送唔出郵件中心啲件會慢好幾日，hmpo點解簽收後唔順序scan文件，因為根本無得順，你話公平咩？呢個世界一向無公平！

Btw 啱啱發現所巴你甩左P牌 恭喜恭喜

叫老豆老母請你去個邊開拓業務，UK好似有款visa專for開荒牛

6月11既receive 依家都未出洞

11/7寄嘅，13號簽收

我7月3簽收左
都仲未簽received

留個名集氣等出黑洞

巴打幾時寄到去？

出黑洞

Same

等左咁耐終於received

冇得做on9p牌仔

等咗個半月左右 終於搞掂

睇咗個幾月po，突然見到所巴唔見咗個P有少少唔慣
不過都好嘅，唔使俾人P牌仔前P牌仔後

10/6 11:57 am R.moran 簽收

我18/6到簽收都未講receives

依，突然間甩P添，仲諗住繼續長P𠺢嘛

咪係囉

有個P可以反映返嗰個人，究竟內心點對人，即時現形！

我都唔係好慣甩咗個P。

點先甩到

原來我都甩咗

我都想知，自從舊年送中事件，連登話某日子後新會員暫時長P，跟住我都無理過。以前你哋幾多個月甩P？

係呀

好似突然改咗制，計上線時間
喺站務台見到有人由無變有

明明甩咗好耐p無啦啦又變p牌仔

好感動7月10寄到去，31號已經application being peocessed

人生灰暗?

617 R Moran 出黑洞

我就幫佢加返啲色彩

6月尾寄左4份application，大約6月25日已經簽收左
但到今日仲未confirm收到文件
又無方法聯絡Passport office 可以點

等

世柒

超過一個月時間係正常?
我知要等 但就黎1.5個月

追post 啦
大把人6月中都係岩岩先轉 received
速遞話送到應該只可以等

人地上面17/6都係啱啱出黑洞
你25/6應該要等多一至兩星期

利申：22/6簽收未出黑洞

呢個d人post來來去去都係問呢樣

7月16轉左received
17號processed幾時approve

終於出洞

8月尾最早

收到舊果本 但仲未收到新果本

過多幾日就會到

去到邊柒到邊

屌
俾啲七月撚爬頭
19號未出

approved 左

加油 咁多位

6月中話received documents，但之後就無再update過
有無巴絲都係一樣？

我隔左成廿日，都未收到新bno，祝你好運

應該係意識到有某D恐怖組織, 搶/偷佐D老會員的ACC
所以改佐用上線時間呢個計法

回歸嗰陣2字頭

Sor 被殖民

6月18 M.Moran 簽收
今日終於岀黑洞

7月9號 YATES 收咗之後仲未出黑洞

19/6都未出啦

Hkpost 7月14 簽收
8月3 received

岩岩屎忽痕開黎睇未更新
點知幾分鐘後就收到話received

7月13寄
DHL 7月14 有人簽收左
今日更新
好似快左

我都係6月簽收仲未轉received

今日approved咗

我2/6寄FedEx，4/6果邊簽咗收 23/6先received
要14個工作天，計返啱啱好係第14個工作天received

6月19 簽收 今日（8月4香港凌晨）出黑洞 巴打加油

你同我received個度差唔多時間
我遲你一日
唔知聽日會唔會有update呢

唔出奇
我用lost續 地址係INT-E-LS

我22/6都未屌好焦慮

我25Jun being processing唔知呢個星期會唔會攪掂呢

[至少40名手足上庭！] 8月4號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

唔好意思借一借位
可唔可以請樓主pin
同埋請大家入去推幾下
感激不盡

R MORAN好似做得好慢
7月17到咗個邊 睇下呢一兩個星期有無消息

想問呢封算唔算政府信做住址證明 遙控遮住咗我個名同地址

簡易續期指南

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

頂置#333

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點:
1) 2021年1月起接受申請
2) 可以在英國境內申請
3) 簽證期: 30個月簽証, 之後再續30個月, 或一次性5年期簽證
4) 可以工作或讀書, 但不可以申請Public Fund
5) 居住滿5年後, 可以申請PR, 12個月後可以申請ILR

申請條件:
1) 要有BNO國籍 (BNO護照已過期或遺失都可以)
2) 通常居住在香港
3) 有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4) 承諾會學習英文
5) 要有肺結核健康證明
6) 支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人同時入境英國:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

DHL R Moran 21/7 簽收
Btw 如果副簽份嘢用Print咗黑白有冇影響

Yes sir

內部冇變？

唔明，即係唔可以一個人去？

按字面解釋，即係你申請嘅時候一次過申請晒唔可以之後先補

杜絕太空人家庭

一定係被瘋狂電郵轟炸問做太空人得唔得

英國地址？
係就唔好用

入面page design都改咗

係英國地址我係英國讀書 點解唔好用嘅

英國申請countersigner nationality／place of residence條件嚴格好多
細節位自己睇doc
雖然clear到／個申請本身唔需要countersign嘅話冇問題嘅

但係我冇12個月內香港嘅住址證明同埋我countersigner都係諗住搵英國嘅lecturer係咪都唔好

頭先就講咗clear到doc上高寫住嘅係英國國內申請嘅條件下對countersigner嘅要求就冇問題
係同一條件之下，用你封信做address proof都冇問題

因為我人在英國但本BNO係香港 其實我唔係好知點做 我本來嘅計劃係諗住喺英國apply 跟住所有文件叫我屋企人寄去HM office所以當我填係係咪住喺英國嗰陣 都唔知應該寫係定唔係 定係我應該叫我屋企人幾舊嗰本BNO俾我 跟住直接喺英國apply

而家係走難呀 唔係移民呀

幾個星期都無寄返舊護照同文件比我 淨係收到新護照 有無人都無咁？

你首先冇香港嘅address proof已經焗咗你要係UK做啦

而家就係搵fit the criteria嘅countersigner
搵到就直接online申請+叫你屋企人快快手DHL你本舊BNO就最快可以齊件寄過去hmpo

好唔該晒巴打 係英國做係咪會快啲收到

係少咗DX delivery transfer去DHL要嘅時間only
其它位同大隊一樣要等

Me too22/6簽收

如果你預計HMPO批新BNO嗰陣你仲喺英國
就應該用英國地址apply
到時新BNO會寄去你而家住嗰度
仲可以慳百幾蚊港紙

你應該叫你屋企人將舊嗰本BNO寄畀你
之後你再將本BNO連埋文件用Royal mail掛號或者UK本土速遞寄畀HMPO
唔好分開寄畀HMPO

717 R.moran 簽收
黑洞

好唔該巴打 但係上網完全搵唔到資料關於係英國renew BNO 有冇巴打有link可以俾我睇

你直接上HMPO睇最快囉

一樣

淨係搵到呢條link 佢呢度唔知包唔包BNO又講要咩文件

doc咪有寫
仲有HMPO個網站入面有呢本booklet慢慢教你
再搵吓啦

唔該巴打 因為我見上面寫doc啲嘢係唔包括英國本土申請 嘅人

未婚伴侶都得

Common-law marriage 係外國好普遍
況且你要攞proof

想行common law?
但聽講證明Common law 係唔易

咪一樣！大同小異，你咪試吓入系統一次囉！一日唔俾錢一日你都可以測試自己！

如果差唔多有一個月，不妨追吓，依家人手唔夠，有啲超咗兩星期！

你呢個簡單啦，搵對手happy吓咪無咁焦慮囉！

hk post
21/7 A.Yates 簽收
黑白副簽

搵小夫happy下

如果唔見左副簽paper form

係咪可以email 問佢比份我架?

download左 但唔知去左邊...

點會唔見
你log in返入去再download咪得囉

你login返，應該無限次下載。

唔係喎

login返都冇option 比我揀話可以download返個副簽paper form

定係我去錯地方?

暫時仲係condom 既人唯有等十月個二讀
希望唔好又改期延後

同一日DHL R Moran 收

你已經processed喎，做咩要副署表？唔係應該連文件交咗咩？

所以我都唔知

就係當初冇副簽 又比我processed 覺得奇怪

睇黎都要直接打電話問英國戈邊...

佢要你補就會叫你填paperform
等啦
仲有後補countersign唔可以用返system generate張form
所以system先會set做咁

依家佢就係叫我交paper form

但我down 完又唔知去左邊

所以如果想再搞真係等佢就得?

BTW 唔該師兄

一向都係processed，再由PE 睇完，再會叫你補！你係因為揀錯簽發所以唔使副署？定係原本需要但無交副署表？你覆返電郵，問佢哋攞。

Update 下大家今日進度

電郵 係 跟返佢send 比我戈個就得?

7月就死埋一二邊啦

屌你老母
上邊有人7月收到啦

我幫屋企人搞

唉 我又講唔清楚 仆街了

6月16寄 DHL
6月18入 Ryan Maran 黑洞
琴日出咗

咁你係因為揀錯簽發所以唔使副署？定係原本需要但無交副署表？

請問下各位師兄 我曾經申請過兩本BNO 但較新果本已經遺失 只剩下舊果本 咁我洗唔洗當遺失處理 ?
麻煩知道的師兄可以解答一下 因爬了好一陣子文都搵唔到答案
感謝感謝

你續護照不嬲都係用最新嗰本嚟續

嘩，睇嚟佢哋真係收到好多application
你都成兩個月先有update

我7月16先寄到去利乜譜
咁可以慢慢等喇

要副簽但冇交

岩岩EMAIL 問左戈team 人 佢地都好好心比返張form 我再填

雖然睇落就同本身網頁down 好似有啲唔同

琴日先出黑洞
等佢批埋寄返黎真係蚊都瞓

即係要當遺失黎搞?

想請問一下收到本bno之後幾耐會寄返d supporting documents 俾申請人 ？

仔細睇下個list，諗真啲
有無咩舊同學做緊公務員呀
打雜都得架喎

618 + DHL + R.Moran + 08:48簽收
種類: FTA
岩岩幾分鐘前出黑洞

如果你之前唔係唔交，就唔使搞成咁啦！你又憑乜覺得PE 可以用人情卡而免你副署？用返之前嗰張表煩少好多！依家係咪要交返實體相？副署相背面寄返去？叫咗盡力去交，唔係要補時有機會煩好多，而且兩百幾萬人未續，點解唔留返張人情卡俾真正有需要嘅人！

遲啲續啦
可能observation有update呢

只係試過同人親身去HMPO辦事處續過
特快可以邊飲珍珠奶茶邊睇住HMPO公務員做嘢

係

梗係到期先搞啦，到時應該返齊工喇啩，hmpo都講咗唔急唔好做住，下年到期咁早續，加重負擔之餘，十年後又同幾十萬人一齊續？以後每十年又係佢哋喎，陳生喎！

19/6 a.dower出黑洞！

唔續遲啲冇passport 用

佢比返張form 我已經有哂相 黑白相 香港地址

唔係我唔想交 戈陣係真係揾唔到人簽

一黎 揾過區議員簽 但佢又冇BNO

二黎 其他區既又唔會突然幫個唔係自己區既人簽

屋企人又唔識搞 我戈陣又忙到分唔到手出黎

上網見到唔少人就係冇副簽都過到關先想一試

睇HMPO點喇

乖 下次早啲上嚟問程序 睇doc 就唔使而家咁多嘢

咪就係你最後一句囉！你自己申請時有無副署？呢期幫人有無教寫信解釋點解唔交？搏唔係咁搏，結果依家咪又係要搵人副署，之前搵唔到，依家又搵到？咁點解之前唔努力啲搵？呢啲咪就係點解會令PE越嚟越收緊囉！要交你哋呢班人實補到返嚟嘅！

如果連副署人係咪專業都收緊埋，咁就全世界人之後都無運行！個個以為搏一搏，搏到返嚟周圍揚，但又唔知點解過到骨。搞到啲人學壞手勢，無用盡力去搵副署，以為人哋得自己應該都得！彈咗唔係問題，因為只關申請人事，搞衰咗以後嗰兩百萬未續嘅點算？我當百分之一真係搵唔到，成萬幾人因此而續唔到？佢哋要到時怪邊個？

遲你兩日簽收仲未轉received

唉，咁其實你都叫正常早少少續證，但往後續證遇上班陳生一齊續而唔抵啫。當然啦，究竟下年咩情景無人預算到，大家仲有無得飛都仲係未知，個病毒大半年以嚟，竟然無有效方法減低感染，咁會唔會呢一年兩都唔使飛？咁續唔續都無乜關係！走佬又唔同，不過走佬都可能要特衰嚟掩護先有得走了

622 簽收 + FEDEX + A.YATES 10：08簽收
種類： LS
未出黑洞

想請問下副簽果到，中醫算唔算專業資格？

應該快架啦，大圍似係17-19號

多謝 希望一轉status就上嚟報告

算啦，不過屌得好

次次啲人都係見人哋得以為自己都得
搞唔掂就上嚟問
問完搵唔到安慰就喺度屌返人轉頭

就怪當初點解信出面所謂教學

一開波問嘅問題已古古怪怪！好明顯今次直情無下載過副署表添！咪好似以前報告啲人咁囉，自己過咗骨，幫人搞尤其是兩老就出事！我成日講，你有本事破解到PE點解過你，不妨分享下，又或者點樣提高機會唔彈都可以，但一心想搏大霧，或者心目中有答案，但上嚟想搵認同嘅，咁就少不免俾我插兩三句了！

老實講，我分析完，毒L同兩老嗰輩好易彈！依家最驚收緊咗非專業都開始彈就仆街了！希望個別事件吧！

同你一樣

612簽收
岩岩approved左
比大家參考下

* 612開始processed先岩

23號簽收 啱啱received了

都係23簽收 仲未received

23/6 已經寄左，但依家仲未有email 話收到......應該點做？

咁耐

收到新護照 幾耐先收到舊個本

你6月定7月簽收

睇上面啦 搵返同日子既人問

想問下咁樣係咪黑洞，
7/16 apply, 24號DHL簽收，今日check 仲未轉document received

俾人出面影啦，又快又準

我24，睇下聽日會唔會轉

終於approve咗我啊爸
但個申請係用咗屋企固網電話，係收唔到message，我知自己on9咗，果時驚啊爸唔識講英文，如果收到call

Hmpo果邊好彩會有埋email通知進度，但dhl好似只係經sms通知我tracking number果d，咁我點知佢幾時送到

DHL會email個tracking number畀你

已睇doc
等左兩個月先話要countersign，想問下張form係寄黎屋企定上網download

睇多次DOC

ching 要補countersign 咁你要再寄份副簽咗嘅form去

幫屋企人整反而係有新無舊

出生地唔係香港所以耐D掛?
我都唔知

呢樣唔會關事。

佢應該係講緊6月

你叫乜撚春
六月都未有啦

中間有冇收過mail /sms要補野？

要去Liverpool拎

無

6月

我個半月都無回音 ，但又見其他7月processed 既已經approved 等到好灰

即係原本無，依家要你補，多數簽發無揀other啦！你叫PE電郵份表俾你啦！

嘩，你已經批埋喇，我個份仲未有消息
但係我又冇收過任何訊息同email

其實個更新只係講如果你想係BNO visa 實施前以LOTR方式入境，你又有無BN(O)嘅受養人一齊要去嘅，就要帶埋一齊去。

乜咁簡單嘅變動可以傳出咁多江湖傳聞

我講錯，都唔係變動，就算無寫明都應該可以正常咁理解，根本唔係措施上嘅變動

同一日簽收，都係岩岩出洞

哭𠹌左 本身收到sms話寄新bno返嚟
入DHL check status
變左returned to shipper
望返先發現佢地址冇填寄hk

28/7話寄出....但到今日重未收到waybill number😰😰😰😰

追hmpo攞

算
巴打等多3x 日差唔多

樓上#487個方法可以試下

幾時先轉Application approved

★英國內政部阻「太空人」移民 持BNO港人及近親需同時入境

想問下大家 我就半年前續左bno既

依家我屋企人想續，但睇到新聞，話唔駛續都去到uk。想問係咪事實

-------------------
申請特別簽證人士須符合以下條件：

▸有 BNO 資格，不用持有 BNO 護照

▸目前經常居於香港

▸有至少 6 個月的財務支持

▸如英語能力不足，必須展示學習該語言的決心

▸取得由當地政府認可機構發出的結核病證書

▸繳付特別簽證費用，另繳付移民健保附加收費，以使用當地公共醫療服務，5年費用為£2,000英鎊

你係呢度問係咪唔駛renew bno等收膠啦

千幾蚊都慳？

HK BNO VISA 不需要持有效BNO

同埋唔建議現在去續 (因為條龍排到下年FUCK誕)

錢同寄唔係問題 自己搞過都唔難搞

但問題係排到出年

姐係有好過無啦

A. Yates 可唔可以快手啲

更新一下，6月10寄到利物浦，前幾日收到Belfast 寄返嚟文件，今朝收到BNO

我都未有， 有無人同我地一樣， 我已經15日

有咪即時核實到，申請visa都應該快啲。無咪到時好似依家續bno咁，用多啲時間核實身份囉，續定唔續，自定風險啦！

而家唔洗咁耐啦
見到呢到好多巴打都一兩個月就收到

Same here 27/7收到新 到今日都未收到舊

佢淡友嚟，幾時都叫人唔好嘥錢續！

+1 ，相信唔止我同妳，收到的話，不如係度話聲比大家知，等大家都comfortable 少少

22/6 R.Morgan簽收
岩岩出黑洞

等到2046 唔知邊個簽收了

6月23日簽收 Yates

岩岩收到doc received

同你一樣不過我19號唔知幾時出黑洞 ，懷疑19號個星期process 既都係入左黑洞最深處

你快我好多, 我仲未收到, 好擔心呀

無要你攞文件就唔使寄

你好急住走難咩?

唔好自己做多咗 要你比咩就俾咩

系統講的都信唔過咁信邊個？？

Same here. 30/7 收到新Bno

巴打你咁快手既

排隊要排好耐唔係應該早d開始排咩？

因為睇返doc話，未準備好文件唔好禁申請
如果冇要寫信解釋，eg 父母出世紙
跟住一路準備好，到申請原來唔洗
有啲驚訝

Btw,有冇人同我一樣係完全唔洗交父母資料？

系統改左
你信系統得架喇

我都係623簽收 仲未收到有

622 簽收 + FEDEX + A.YATES 10：08簽收
種類： LS

岩岩出黑洞 感動 希望幫到大家

系統大過doc

我都係19號

第二個19都黎緊唔知幾時先到我地

點解我7月10寄到去咩反應都冇

我21 application being processes
我都仲未收到
仲要等

有睇doc 抵讚

想問下巴打
我係郵局寄 佢個網話7月8號英國已經成功簽收
但到而家application history仲未出現documents received係咪唔正常架？

12/6 到的我都冇出聲

依種感覺好不安

same

6月5號簽收今日終於approved,岩岩好兩個月

好快手！
不過都6月11號簽收既

7月頭系統更新咗，唔再查三代，亦唔需要次要文件！益咗後嚟者，不過副署表仍因個別無續太耐而需要。

想問下收到新BNO後幾耐先會收到return啲文件？

咁快到29號processed
30號希望下個禮拜有

正常應該係收返文件先至收到BNO
兩樣嘢會隔幾日左右
不過上面有人講等咗一個禮拜左右都未有
俾啲耐性等

Thanks巴打 屋企人暫時等咗5日都未有

我屌呀
我6月22 being processed
到依家都未搞掂

sar 收到email 了

我24都未，見到有人同我差唔多時間都已經ok晒

有個好蠢嘅問題
係咪即係其實唔需要有BNO(只要有資格)
都可以2021年1月直接申請BNO Visa?

突然有啲混亂咁點解仲需要申請BNO Passport

1. 呢個post 係教人續領，你問點解有無需要續？如果你得特區護照同BN(O)護照揀嘅話，咁我可以直接講，特區護照垃圾，墊煲底都嫌整污糟個煲，有無5+1都好本身應該續，唔係我幾年前開始開呢個post 黎托柒？

2. 合資格人士係指有BN(O)身份，即係本身已經曾獲簽發護照或曾被包括係父或母其中一人嘅護照內，只係佢哋本嘢過期之後無再續或者從來未申請一本屬於自己嘅護照。無申請過嘅就算當年有資格申請嘅因為都拎唔返BN(O)身份，所以無份。

6月24 R.MORAN簽收仲未出黑洞

算啦，總有人一千幾百都想慳

你話我打飛機都好，我覺得手持有效bno去英國同手持廁板去英國應該會分開搞，仲要講緊有啲人係細個申請完就無續，証明你身分都要查返一頭半個月起碼啦下話

請問你地轉status係會收到sms/email 定係keep 住上個tracking網去mon

收email

原來你覺得呢個Post持續左97 個（仲未計高登年代）就只係為咗幫人移民？

香港人嘅膚淺程度又低一級

其實持續到97都係班人不停叫春同問住址証明xxx得唔得

請問有邊位巴打可以分享解釋父母離婚但提交唔到證明文件既template? 之前見到有人話有但搵唔到
小妹英文廢求打救

真係唔明 連一千幾百更新你嘅國籍都孤寒，又嫌而家多人排隊Renew passport 怕一月冇得走

得罪講句，一千幾百你都要慳，都唔慌有幾多錢去移民。拎住SAR但係喺人哋國家移民，同嗰啲想做太空人食兩家茶飯嘅人有咩分別。

要即刻走嘅手足而家已經走咗，又要嫌棄申請耐，唔通你而家即刻下年一月就有錢有準備即刻走咩。

依家啲人真係，呢個真係唔係智力問題，係計數計到盡，真係香港人特徵。

我自己個本之前續左，宜家幫男朋友整
7月中簽收, 8月4號轉左being processed

fake news?

唔收匯票之嘛，無話唔可以電匯
只係變左你要係香港事先開定離岸戶口咁解

到時有咩突發情況 你估認你最新bno 定陳年bb相

一定要副署啦

我就覺得依家話無bno都可以申請簽證，實情之後申請時又行一次核證身份，肯定有證快啲啦！分分鐘過期證/無證嘅，加多埋一個bno續證程序就真！

匯豐嫌成本高，唔發匯票啫！匯票呢樣嘢，遲早淘汰。

應該係咁講，佢哋直情唔想再處理匯票，收發都係！

我19/6簽收，4/8出洞，5/8process
唔知係咪知我等得耐

我估申請Bno visa 要搵人副簽加confirm 其實到最尾一樣要咁多時間

咁有啲人會覺得，之後先搞，可能返齊工，唔使等咁耐啩。其實人手得咁多，仲要開多瓣新嘢，就算請人做訓練都搞唔切啦！梗係有效bno在手著數。

係嗰啲直情無諗住續，等6年後直接攞bc，覺得咁樣慳咗著數咗！呢啲人上嚟問，咪就係我成日講，心中有答案，上嚟搵認同，真係正一把鬼！睇見就火滾！

幫屋企人查SAR, hmpo覆左個email咁寫

I can confirm that you were issued with passport number xxxxxxxxx on xx xxxx 1996 in Hong Kong; this passport expired on xx xxxx 2001.

This department cannot advise if a person is eligible to apply for a BNO passport

有無巴絲知即係點

報lost跟住課金囉！

謝謝

我幫我老婆一家搞
7月8簽收依家都未update

好淺嘅英文嚟咋喎

見佢第二句咁寫有D疑惑

頭盔黎，佢查到有申請過BNO但係佢無權答你續唔續到

明白曬

Documents received 但過咗30個工作天都未有Update 係咪GG

623 簽收 + FEDEX + A.YATES 09：07簽收
種類： FTA

岩岩出洞

623 ROY 簽收 + TNT寄
種類： FTA

剛剛出洞

你咁諗就真係GG了！

等吓啦！

點

FedEx 23/6 A Yates 簽收

岩岩出黑洞

勝利✌🏻手勢，即係可以課金了！

一早課左
等收passport

你唔使交咩離婚證明，只需話俾佢哋知你交唔到父母結婚證書！總之任何次要文件，交唔到咪簡單解釋下囉。唔需要寫篇文章出嚟！

出世紙都寫明改左名咁應該無野可以再證明咯喎，你不如直接再問佢？

細路仔改名唔使改名契，就咁拎張出世紙去出生登記處改名就得

唔正常

通常你呢啲case好大機會係唔見咗
你要親身去Liverpool個office counter同職員講
佢會幫你的

不過你最好快啲買定機票啦，而家好難飛英國

原來可以咁做嘅，咁佢同PE 講返詳細，再睇PE 點講了。可能最後又要宣誓紙一張

剛睇到，某成日賣廣告律師行，原來改名契都只不過$500咋！即攞！仲平過有啲人寄DHL ！

23 Jun A. YATES
今日終於received啦

22/6 ryan moran簽收
今日終於confirm receipt of documents

寄英國除空郵之外其他服務正常

師兄你新BNO幾時收到的？

大家對快呢個字嘅定義唔同哂

就咁平郵會唔會好耐？
佢寫2-110個工作天

2-110

平郵之外仲有其他選擇嘅

想做平郵勇士？
用speedpost啦

為左慳少少錢可能delay兩個月

平郵預兩個月，但去到英國，等received 超過一個月先問題大，因為夾埋過90日，你怕唔怕先？雖然hmpo講咗90日限期會彈性處理啫！既然平郵唔怕，咪e-express囉，個等級其實空郵嚟，只係多4狀態更新，無簽收！不過寄件時間未必預算到，你起碼預兩星期，保守啲預一個月！

UPS同FedEx 識玩，仲平過speed post！

仲未有疫情之前已經有巴打試過話唔急住用等咗兩個月先去到
豐儉由人，風險自決

終於搞掂

我仲記得位巴打17/6簽收，唔知received 未？

唔知係咪呢排多人用 DHL 寄 BNO，嗰啲詐騙電話都變咗做 DHL

係咪已經石沉大海

17/7簽收
6/8 document received

等下啦 好多巴打6月寄都未有update

16/7 MORAN RYAN簽收
希望2021年前本野可以到手

咁呢排都係咁上下出洞，佢寄平郵時已經佛系，其實有簽收已經成功咗啦！佢好過呢度好很多人，唔會日日望住幾時出洞，快過自己又驚。可能一早出洞了！

Bno收到之後 通常幾耐之後會寄舊文件返離

我等左25日都未有

7月6 Moran 收件
今日未有消息(未received)

終於搞掂
大家可以參考下

舊嗰本係小朋友相 First time application

岩岩填完FORM,聽日去交
04年前renew 過,小朋友樣. system當BNO renew 處理,唔洗交出世紙 blablabla希望順利

Thx巴，早幾日email左了，始終being print and sent到今日有一個月了等佢哋回覆

7月頭改咗，係bno通通做renew！

原來

我都係17號Moran
但仲係黑洞

所以依家申請，無論揀係咪other，一律全部唔使查三代同交次要文件，而副署要求好似cut off於03年簽發！

7月17 Signed by R Moran
岩岩轉咗Documents Received

有冇人試過一次過寄幾份申請文件過去？

有
睇DOC

7月1寄未有消息😎

入左邊個黑洞？A爺？

要副署呀，係唔洗出世紙同父母證明咋

感謝，因為爬文見有清要所以問軟
好彩唔洗

想請問吓Application history 係咪出左Passport printed and sent 之後唔會再有任何變動,要等DHL SMS通知? 收左新passport成個星期都未見DHL 寄翻舊件黎個SMS

R mortal

e-express幾抵喎

Thx

冇簽收

但好似有追縱

6月23同一條友
點解仲未轉

有track冇簽收
簡易掛號嚟

7月時我幫屋企人submit application 要查3代喎

啲無謂嘢唔關係嘅唔需要交，無替代文件，系統要乜俾乜，交唔到寫信解釋！PE 唔想知你父母現時戀愛關係如何。

最緊要唔好期望太大，佛系心境最重要。

你今日再入系統，睇吓依家變成點？有人話9/7打後改咗，我肯定月中改咗，因為我入過一次！亦有其他巴打特登試玩過！只要你唔好話之前無持有英國護照，否則曾持有加國籍揀bno，通通當續證。個人認為，PE 有俾壓力，要求改善系統！

其實查三代的確冇乜意思，尤其四五十歲以上嘅人你叫佢俾老豆老母結婚證書同出世紙，講真有幾多個真係俾到。

717 R.M簽收啱啱received

因為佢真係歸咗落首次申請！而如果根據程序，確實需要相關資料！不過實際bno持有人，全部可算續證，就算included child都於登記已經交齊應有文件，而如果香港申請人大增，咁多首次申請，工作量會超負荷！正常佢哋應該每一頁交嘅文件都要睇過嘅，咁做法積壓問題會變成滾雪球！

所以我呢度成日講，交唔到嘅寫信解釋！有啲嘢唔想講得太盡太白，因為系統一日唔改，永遠唔知係咪真係無需要，但數據上，次要文件又真係唔交唔太影響。

Application history

Application being processed 4:41pm on 6 August 2020
Documents received 8:16am on 6 August 2020
Use paper form to confirm identity 6:57pm on 29 May 2020

望穿秋水終於收到我D件
我仲以為我人到左英國都仲未收到

公平咩？
快到咁

遲來先上岸
7月1寄都仲未轉received

幾日前printed & sent，但由於當時申請用咗屋企固網電話，收唔到sms，我到而家又收唔到dx/dhl既email，應該點track份件好
我用過之前巴打教既dhl on demand方法，但唔比用固網電話申請

717 簽收
岩岩轉左document received

615 R.Moran

終於轉received

我見而家網上個提交文件表:
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

咁銀行信仲得唔得?
如果係差餉咁有兩個名既又有冇問題?

我用報稅單
但係報稅單成份都係中文得個名同地址係英文
所以我連張報稅單個寫住On Government Service信封都放埋入去

早過巴打being processed 但仲未approved

試吓用pex no 數字，查吓dhl！

15/6 process 仲未 approve

Yates 10/7 簽收完就再無消息

A.YATES 7月16簽收左
8月6終於轉received

早你一日都係A爺簽收

咁岩今朝10點幾到手了希望係藍色

7月起無紅報告過

我用大貓銀行信無問題

頭盔：我得唔代表你得唔得

求救
幫老母申請BNO，等左個幾月收到回覆，問我點解老母BNO會多左個夫姓，叫我提供證明
但事實係無改過名，身份證，特區護照都無夫姓，唔知點解當年BNO會多夫加左個夫姓

想問可以有咩證明或者點回佢好？定係要去民政事務處宣誓

幫下小妹

我早前係星期二話寄
星期四就收到

入去HMPO網站搵一版叫
Change your name or personal details on your passport
Marriage or civil partnership change
嘅嘢
written in simple English

Divorce or returning to a previous surname先啱

未超一個月唔使追

睇doc！有段英文係PE 回覆！

唔該哂
即係補返一個聲明加簽名就可以？:

唔該哂

7月6簽收都未轉

宜家email問有無bno status
會有個咁既auto-reply

DPA.Queries

Due to the measures introduced in response to the coronavirus pandemic (Covid-19) which includes social distancing measures this department is currently working with reduced staffing levels. At present we have received a very high volume of requests, we will respond to your enquiry as soon as possible.

For enquires regarding eligibility for a BNO passport please use the following link as the Disclosure team are unable to advise and will not respond to your enquiry.

Please be aware that this department does not process passport applications or advise if documents have been received.

23/6 A.Y 都終於出黑洞

AY突然好快手

7/15 簽收,今日出黑洞,快左咁多

終於走出黑洞
6月24號 R.MORAN 簽收
8月7號 Documents received

明顯代表一樣嘢，查個人資料同批核部門兩班人嚟，查個人資料無權話申請人是否合資料申請護照，完全體現官僚系統嘅可愛：我只做自己嘢，其他嘢唔關我事！

公務員係咁㗎喇

1/7 未轉

15/6 未轉

我第一本BNO張相係實體相，好似過膠咁夾係資料頁，果陣時嘅系統應該唔會有我張相嘅資料

同一張梗係彈啦

心情好咪做野

咁宜家點CHECK好
唔知兩老有無BNO 佢地唔見左本實體
按推測係應該有

講唔定
只可以根據以往經驗話只係差張相

肯定曾經持有bno嘅，問乜鬼吖，報lost 轉頭就課金申請啦！

嘩快成咁，我10號簽收，17/7先processed，到而家都未批啊

Ching使唔使交三代資料？

R.MORAN真係究極黑洞
其他7月頭/中收都processing

LOTR已經有BNO成功申請個案

岩岩轉埋being processed

終於approve

13/7 yatws簽收，今日出黑洞😂

唔會搵唔到
詳情睇doc

制裁1名中港官員

有名單更要行動，快d啦，等唔切喇

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

掙扎呀！

事頭婆無放棄任何國民，只有自動放棄嘅申請人！

呢個係前菜姐
之後陸續有來

個number Freephone黎既？餵狗都唔見先怪

制裁俄羅斯都冇咁快

唔去搵唔去問就梗係無啦！上一輩大把人揸外國護照嘅！有啲就搵朋友幫兩老簽！辦法總比困難多！呢個時候，一定要自己幫自己。香港有百幾萬人持有合資格外國護照，一定搵到喎！

交足

收到文件先？ 再收埋bno?

我今朝收到bno 但未收到文件

吓？我7月6日 FedEx 話Liverpool簽收咗，到依家HMPO都係冇任何update

呢啲case真係要飛過去先搞得掂

你唔好嚇我

係，我收到文件之後一日先收bno sms，之後好似兩日收埋本bno

嘩 我1/8收到bno 到今日都未收到舊bno

R MORAN 跟
尋日轉收咗文件 今日已經proceed緊

認真㗎，唔見咗一定要親自去英國HMPO親身搞
橫掂而家去英國已經可以逗留六個月，你不如等到十月飛去搞，之後直接等到一月申請visa 啦

唔見咗好似係先打電話/email 問hmpo再報lost case

大把人都係咁啦，耐過你多多聲都係咁等

巴打最後係email定寄多次dhl另一個副簽去英國？

出Ed

算...
黑洞係指簽收完但未update received 呢段時間

29/6 spaceship 話dower received
到而家都未有消息

朝早6點開工

搏大霧嘅呢班友，係咪要累到全世界收緊晒，先至識得收手？有無問自己點解人哋得自己唔得？會唔會個樣生得__難於辨識？呢啲人剩係搵到人哋得嘅例子，有無搵到唔得嘅？事實係搏唔到嘅大有人在，呢啲人好多唔會報告，因為衰咗仲上嚟俾人插咩！最衰就係呢啲人多數又搵得到合資格副署人喎！PE 知道10個要補10個都補到，何必再俾人情卡呢班唔長進嘅PK！

真係咁搞法人哋意識到原來拒絕咗都可以搵到人副簽
日後索性拒絕晒算

恭喜出黑洞
一樣20/7 Yates 0855簽收未有消息

最近無聊追下post 發現好似執正左黎做

想請教下，有舊bno起手，但特區護照過左期

係咪要renew hk passport先？

出左黑洞了

唔使，你就咁renew BNO就得，連影印廁所板護照都慳返

我都係dhl寄 7月20 0855 Yates簽
仲未有消息

廁所板就算過期只要係手都要影印 or 成本寄

我都係DHL我地應該一齊比佢收
我係FTA

過期就成本寄算啦

我係INT-E呀

16/7 A.Y簽收到依家都未update
睇黎入咗黑洞

我6月29收 仲係黑洞

見Facebook d BNO group 開始有唔少人因為冇副簽俾HMPO彈回頭

繼SAR後 ,又俾香港人玩壞多一樣野

繼續搞掂寄出左

都係Yates?

dower

抵撚死啦
香港人個朵咁臭就係咁解

好心d人
人哋講明要都唔比
明明成三十幾萬人有BNO
重要大把BC同加拿大人

搵個人都咁懶

屌，想累死人咩

7月6話有人簽收左文件
但到依家都仲有send email黎話叫交文件
幾時先先會轉status
好驚寄失左

6月30 document received.
今日8月8終於收passport application has been approved啦! 唔知幾時會寄番黎呢

嘩 5號寄8號就收到啦？
好快手

都未60日

有人得有人唔得

HMPO 冇寄返出世紙比我
有冇人知可以點做, 問佢拎返?

問佢係咪扣起左，如果佢話無扣起的話恭喜你又多一個HMPO整唔見文件的受害者

識fd早我幾日簽收已經proceed緊

我7月中寄，昨晚收到e-mail confrim 收到文件

抵死！最衰係呢班人，根本貪方便而去by pass個程序，叫佢補，實補到而且絕對合乎要求嗰隻！但對於真正有需要嘅，佢哋又減少咗機會！我最怕連係咪專業都收緊埋，咁後來者唔會再有運行了！呢啲累街坊行為，見一鑊插一鑊！

我保守估100萬人合資格副署，有巴打搵過數字，實際可能高至接近兩百萬人合資格！

我用10個有1個幫到手，已經超保守估計了！但如果收緊返至指定專業人士，咁又少好很多人簽到了！

😢
7月中寄都已簽收

同各位分享下時間表
出世到宜家第一次申請英國護照,終於得左
希望大家早日收護照

巴打我同你一樣

絕對無寄失！簽收咗仲可以點寄失！寄呢個部分已經完成任務，所以有咩唔見，唔可以用寄失呢兩個字！

真係要成日提你哋班友：

接近30萬人等出洞啊！

如果有人識歸類，解破點解得，我就話佢叻！

從來沒收咗，hmpo一定話要寄嘅嘢已經俾返晒申請人！

係話口未完即刻有一個冇副簽俾人彈鐘

我7月20簽收都係岩岩出

會唔會分享多少少？例如有會用大法之類？

你又by pass咗！之前無下載到副署表啦！等佢寄俾你囉，電郵無講咩？

冇大法 跟足程序 佢寫要乜我就比乜 老豆老母出世紙 結婚證明全部正本比佢 係得身分證 護照比彩印佢
副簽搵左個工程師
所以各位巴絲真係要跟足指示唔好走後門 一來一會好浪費時間精力

請問寄返D正本文件俾你未

巴打都幾快，29/7開始process，今日就叫補副簽

我都等緊佢叫我補副簽
當日信L錯左蘋果個教學，揀錯野

早你兩日開始process，但未收到通知要補

Thanks bro ! 啱啱睇到啦！

巴打幾號寄過去？
我見佢23號已經寄到
個到今日未有update
正常嗎 應該點做

passport都未收到

我6月15簽收

哦咁都好d
即係一個月都係正常

你話第一次申請，無護照在手，你點知自己有bno？

使唔使補實相？定副署表有相？

兩老有bc

你父母個BC點黎先
你應該係BC

同另一個巴打一樣
即係同一日簽收開fedex先唔開DHL

居英權攞返黎
做左20幾年人先知原來可以申請護照，兩老夠膽話唔知
之前仲擔心會唔會太耐冇申請佢會唔批，好彩都過左
依家就睇班白皮豬會唔會on99咁印個bno上去

早你廿日但收唔到email

唔知呀 末收到個表格，如果無係咪要補相？

你有冇睇DOC先
續期定話冇英國護照先

BC無限期架，佢應該堅係first time appliction

選擇錯誤會變咗做續BNO護照
問吓開POST人

追HMPO個Twitter問

從來冇英國護照
唔知佢寄黎既時候會唔會送埋出世紙同居留權證書呢

你寄咗咩比HMPO先

我見佢個網都識自動認我要比老豆張居留權證書，應該係知我係申請bc
更何況我出世到依家都冇擁有過bno,唔會咁搞笑變bno掛

BC by descent
唔會有certificate of registration as a British citizen
得護照

唔緊要啦 都打算遲下過去做嘢 都申請左internal transfer過去 住夠3年就變真bc了

都話左係頭盔黎，SAR部門無權答你續唔續到
總之你報失再續啦

其實自從bno一律按續證處理，我就覺得HMPO班職員係俾緊壓力HMPO，尤其係班PE！頁頁要盡責去睇，咁多香港人當首次申請，個工作量點頂？

咁副署步驟係乜，就係搵佢哋信得過嘅人，認證申請人個樣囉，鬼叫你個個咁耐無續咩，人哋真係分唔到張學友同張家輝㗎！有副署表，入咗機就可以好快手，完成一個批核，PE對吓副署人資料配唔配對到，一配對到咪諗吓抽唔抽查，又或者根本抽查係系統分配嘅，咁佢哋仲輕鬆啲添！

特登無交嗰班粉腸，你估PE真係睇你嗰啲影印本，就當認證到你？佢連你真實咩樣都未見過，憑乜認證你？既然副署表係用一個真人去真實認證，即係話PE都要靠同一模式，去處理認證，而你哋覺得PE親自揹重飛，咁就真係too simple sometimes naive！佢哋唔係扮工嘅，求其都要有個譜！至於由邊啲人用咩方法證明你個樣，實際操作係點，你哋自己評估了！我相信，就算其他外國護照副署，張資料頁都要用類似手法去認證，唔係單靠一張影印本作為主要證據，因為影印就即係有可能假嘅！

咁就明白一樣嘢，你唔交副署表，咪增加咗工作量囉！分分鐘要更高級PE加簽批核。而假設以前100本得1本無副署，而你班人大鑼大鼓特登搏大霧，連表都唔下載就衝去續，依家10個有1個無，甚至更多，佢哋就會發現係系統性出貓！最抵死係10個要補，10個補到仲要一定合資格，假如我做PE為乜方面你而增加自己工作量？要緊張應該係你哋，而唔係影響我work life balance！

你班仆街如果有所覺悟，已有或之後攞到新證嘅就幫多啲人副署，我希望仲未完全收緊至一定指定專業人士副署，否則你哋嘅罪孽永遠洗脫唔到，你就等未續嘅兩百萬人不斷詛咒你哋吧！

轉paperform要寄兩張實相+其中一張背後要有countersigner嘅聲明加簽名

哦！咁認真恭喜你了，記得檢查清楚有無嘢印錯。正本文件收齊未？

一日未收齊，一日都要擔心！收齊晒再上嚟報告啦，等你好消息！

東方巴

你講呢兩張嘢，應該要俾錢搞，詳情自己Google吓！

I can confirm that you were issued with passport number xxx on xxx in Hong Kong; this passport expired on xxx found.

24/6 DHL 到英國
今日終於話receive application

明白,多謝巴打解答

17/7 fedex 仲係黑洞

郵局e-express 20/7寄到
無簽收服務
剛剛轉received

唔通唔使簽收，就唔會入黑洞

BTW寄咗幾多日先派件？

由投寄到派件用左14日

有無人6月29 fedex 出左黑洞

之前有人寫咗信，話申請bc，都印咗本bno過佢！佢係webchat 咗教寫信都要錯！後尾都能夠免費改返！仲有個，初頭PE死唔認錯，叫俾兩次錢，據理力爭下先搞得掂！有苦主要俾多次錢㗎

咁都好，你用咁嘅價錢寄喎！你睇DHL入咗黑洞！情何以堪！

放心 無人會再係依段咁戇鳩時間去續BNO

反正過期BNO都可以申請BNO VISA

有BNO VISA 去到英國 再親身續BNO 都未遲

英國HMPO未開返親身續期

我係指無人會再急住去續BNO

啲人到英國 慢慢先再搞番本BNO都得啦

現在重搞個班 真係屌你老母

無證在手嘅，係咪要搞？定你叫佢同IO講身份證大法？定係揸張SAR電郵？定還是靠報lost個ref no就俾佢過？

無證 至少SAR 先

如果連SAR 都無資料就自動收皮

有就諗清楚課金搏唔搏 自己take risk

你用廁板申請BNO visa，之後6年都要用本廁板喎
本BNO冇visa，用黎入境英國唔該你6個月內走人

你用廁所板整佐BNO visa 拎BRP 卡（英國身份證）後

你重拿住本passport出街

我就好自豪有兩本有效英國護照嘅

同一日，啱啱轉process
應該好快到你

我7月頭已經收到本BNO 到今日都未收得返我寄過去啲申請文件enquiry都send左兩次 冇回覆 有冇人一樣

有無人可以幫小弟做副簽？
利申：毒燃，無朋友

Twitter DM佢哋

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

有毒L巴打搵到打機朋友搞掂咗，你開口盡問啦！

300幾萬人有bno身份，應該唔難搵

咁又唔係，有效護照持有人先可以副署！我都希望有bno嘅盡量續！不過總係有人叫人唔應該續！總之自己評估啦，bno身份係一世嘅！

睇完晒教學，副簽人填完paper form就ok？

請問洗唔洗要埋佢個uk passport 嘅 colour copy？

邊撚度嘅教學

你有無睇doc㗎！

Sorry sir，睇漏嗰句

我知錯啦

你喺度問呢個問題係咪搏屌？係咪唔識睇頭Post？

如果申請bno都攪唔惦，仲去乜撚野英國。去到又要開戶口、身份證,仲有大魔王NI ，留係大灣區算真心

問得呢個問題 一係佢唔識睇英文，一係個人冇誠信到覺得可以偽造文書

但點都好，兩樣嘢俾你去到嗰邊都係死

點解我7月6號FedEx Moran簽收，到而家仲係黑洞

遲來先上岸好失望😢

又就黎要開新，邁向98

Hi BC仔

『薪火post』BNO 續期資訊(98) 副署已經全面收緊

1001